<Document>

# П2. Нарушение игровой атмосферы

Сервера проекта позиционируются в градации RP как High Role-Play. Отсюда от игроков ожидается соответствующее поведение. В действительности, нарушение игровой атмосферы является на тяжелейшим преступлением против RP-процесса, ибо демотивирует других игроков и имеет долгосрочные последствия.

## 2.1 Несоответствие роли

Ваш персонаж обязан вписываться в существующий уклад станции и лор вселенной. Хоть игра и является сессионной, вы всегда должны держать в голове примерный путь вашего персонажа от рождения до текущего момента. Он не должен быть "персонажем одной смены".

Вы не можете просто "заскочить" на роль Капитана на розовой "вульпе" и начать ставить под сомнение линию корпорации. Вы станционный капитан Nanotrasen посвятивший жизнь тому чтобы стать тем, кто вы есть. Ваша лояльность безгранична.

Вы не можете просто сесть за сотрудника отдела СБ и начать открыто высказывать крамольные мысли. Хоть и работая в силовой структуре Nanotrasen, вы можете расходиться в конкретных нюансах корпоративной политики, но выходить на открытую конфронтацию - самоубийство для вашей карьеры.

То же самое касается вступления в конфликт с главой вашего отдела с начала смены. Вы силовик, дисциплина и субординация ваша опора. Если ваш персонаж систематически конфликтует с начальством, то как ему удаётся сохранять свою позицию?

Хотите проявить креатив? Опишите квенту вашего уникального персонажа. Это даст вам больше свободы и осмысления собственного творения, а администрации — понимание того, что вы остаетесь в роли. В таком случае, в ООС описании вашего персонажа обязана быть ссылка на вашу квенту.

## 2.2 Неролевое поведение

Ваш персонаж не всесилен, вы не можете необоснованно преувеличивать ментальные и физические способности вашего персонажа (Power-gaming). "Игра в свою пользу" также подпадает под трактовку PG: если вы подрались с коллегой в своем отделе, а затем в бриге отыгрываете, что камеры ничего не засняли — вы нарушаете правила. Отыгрыш за других (без их явного согласия) также запрещен.

Сюда же относится запрет манчкизма: когда персонаж прибегает к накоплению разнородного имущества и оружия, с которым не каждый может совладать.

Не выходите за рамки своей роли без необходимости. К примеру:

- вы можете на роли утилизатора провести хирургическую операцию коллеге в отсутствие медиков, но если на станции есть врач, следует обратиться к нему  
- вы можете соорудить ТЭГ будучи капитаном в случае отсутствия инженеров, в то же время идти и наставлять СИ как строить ТЭГ может выглядеть странно  

Лишение жизни (включая суицид) для гражданского это серьезное деяние, на которое ваш персонаж если и способен, то должен иметь серьёзные RP-причины, а игрок должен осознавать возможные последствия для его персонажа-обидчика.

Вы не можете убить другого персонажа за оскорбление, хотя лор расы и/или квента может вам в этом поспособствовать, но помните, что по ту сторону экрана сидит такой же игрок, который будет не рад выводу из раунда его персонажа.

Все правила продолжают работать после окончания раунда, и вы всё ещё можете быть наказаны за их несоблюдение.

Правила не ставят целью перечислить все (не)допустимые поводы для насилия — пользуйтесь здравым смыслом и будьте готовы нести ответственность за ваш отыгрыш.

## 2.3 Meta-gaming

Вы не можете пользоваться в IC информацией, добытой OOC. Равно как и намеренно распространять IC информацию средствами OOC о ещё незавершенном раунде. Также это правило охватывает публикацию и распространение IC информации эротического характера без разрешения всех участников.

Если курьер почты передал вам письмо без анимации и ваш персонаж пошел в бриг сообщать/намекать, что нужно присмотреться к этой фигуре с чрезвычайно ловкими пальцами, помимо нарушения правила MG вы также можете быть наказаны за нулевое правило.

То же самое относится к неролевому слэнгу — слэнг, который не мог самостоятельно зародиться во вселенной или является пограничным, например: щиткур, робаст, ХоС (англицизмы, игровая терминология, брейнрот). Его использование запрещено в любой форме.

## 2.4 SSD / Отказ от RP

Проект позиционируется в первую очередь как Role-play проект, если вы заходите на сервер, вы должны быть готовы к взаимодействию с другими игроками.

Зачастую такое случается, когда игрок отказывается отыгрывать из-за недостаточной компетенции своего оппонента. Вы не должны выходить из своей роли, и нарушения не оправдают ваших. В таком случае пользуйтесь средствами связи с администрацией, продолжая играть. Если игрок допускает мелкие нарушения в своём отыгрыше, но при этом старается играть свою роль, вы обязаны доиграть ситуацию.

Если вам нужно покинуть игру, уведомите участников ситуации средствами OOC, попытайтесь отыграть плавный выход из ситуации / переход в криосон. Резкий, продолжительный переход в SSD без предупреждения может квалифицироваться как уход от RP.

Не занимайте критические роли (антагонист, командование), если не располагаете достаточным временем для её реализации. Если ваш персонаж находится на критической роли и в начале смены вам необходимо уйти в криосон — предупредите администрацию об этом. В любом случае за подобный ранний криосон могут последовать санкции, но предупреждение поможет улучшить исход.

</Document>